[一日校園行路post] 遊歷香港非八大大學

是咁的，知道大家或多或少都讀緊／去過大學，特別係香港八間主要大學我自己都係去過晒八大，但係其他非八大大學我就未曾去過
趁著final year啱啱完sem的機會，所以藉著星期日想去行晒所有大學

非八大的學校有

事不宜遲，講下路線先
路線：海柏花園>港專學院>香港恒生大學>香港能仁專上學院>宏恩基督教學院>東華學院>香港公開大學>明愛專上學院>觀塘碼頭 <> 西灣河碼頭>香港高等教育科技學院>香港樹仁大學>香港演藝學院>耀中幼教學院>明德學院>（珠海學院）

全程90公里，大約需時23小時咁大個人都係第一次挑戰咁長距離同時間
都會靠Google map帶路
但係珠海太偏要視乎情況先決定最後會唔會行過去

0點00分會在馬鞍山海柏花園出發

LM支持

知唔知咩叫大學呀
非八大大學得含大樹大鯨大

Lm

非八大院校，自膠

謝謝準備緊

順帶一提，idea啟發自「[行路撚]香港八間大學全走~80km」希望真係行得完

今日咁熱，樓主唔好死頂

支持

加油

support

大學

量力而為

標題打錯內文都寫咗學校㗎

2347 海柏花園

夜啦
大家都攰啦
不如算啦

啱啱訓醒有心了

2356 港專學院

係耀中等定你同你打氣

好熱

樓主夜路小心山賊

會入去影下相 定 打個卡就走？
後者我就唔追了

就咁外圍影咗當去過？

我當然都想入去睇下朝早同下午就入得

我估應該安全如果3個鐘都無post就麻煩幫我

有行過1圈同睇下資訊咁
我同大家一樣好奇

你23小時有冇計埋休息同食飯

其實行到港島對我來講係超額完成

所以可能唔行去珠海，睇情況

或者恒大等你啦聽朝返宿

同樓主食早餐之後食樓主

有無同伴？小心d

睇落幾有毅力，支持一下

行路點過海去港島

渡海泳

咁熱
大家都累了
算啦不如

難D仲有40分鐘到行到

我唔好食

無，習慣獨行
謝謝你

咁冇嘢了
耀中等你

多謝會努力行完

加油呀 自己一個行要小心

我唔識游水無奈搭船過去

我係耐熱唔耐寒，啱晒

好希望行到過去

收到謝謝你

樓主完咗sem？我仲衝緊final

樓主小心 記得多飲水 唔好中暑

live

HKCT

樓主加油

0058 路過石門 浸會大學國際學院
有幾滴雨

0124 香港恆生大學
一開始要上少少斜
個主要校園鋪設得幾靚
有機會平日再嚟一次行下都好

係呀，2星期前完sem，依家有D空檔就挑戰自己

多謝，真係有點悶熱，已經飲咗1支500ml

加油！全神貫注撐埋呢幾日就得

樓豬個鏡頭咁濛嘅

夜晚影像素好差

夜媽媽好得人驚

0228 到達大圍火車站 休息10分鐘
同埋行程有變，原本路線係會經過好多馬騮個到，但安全起見會行獅子山

小小，入到去恆大一個人都無，膽粗粗行行下又有陣怪風以為有保安結果一個都唔見，所以睇一陣就走

小心體力呀
btw你話非八大大學
我第一下係心想
非八大外仲有大學架咩？😂

會唔會玩到手機無電，慳住用呀

樓豬小心d吖好擔心你

加油呀 巴打
但如果真係要行去樹仁 真係要行快少少
如果你行過科大教大 樹仁d斜路 斜過佢地 即使搭小巴 都覺佢好勉強先上到去 個斜路又迂迴曲折 預多d時間行樹仁會好d

0257 準備上山
謝謝各位關心落山再覆大家

0418 終於到涼亭
個夜景超正仲有一浸浸涼風吹送
可惜手機影得差
btw第一次摸黑行山
體能差，中途小嘔吐了一下，休息下好快無事

0510 九龍塘BU
休息15分鐘再行

真係唔好意思

已經充緊電應該無問題

多謝你提點我都去過2~3次，真係寸步難行

巴打 加油
你咁行法 要行到下午果wo
會繼續定聽晚再繼續返原先行程？

我覺得似小學個類建築

預咗會行到夜晚當然行埋先
之後唔知仲有無機會了

珠海建議都係搭車啦 個位唔靠交通好難去

以我依家進度，搭車我十分同意

0603 石硤尾m記
單買扭扭粉+無限水
最緊要係有得充電，得返21%
食完繼續出發去能仁（但好似星期日無開）

想問大家有無邊個校園想我行得仔細d，同埋有無野想專登睇下 e.g.課室

0702 能大
是日關門大吉
究竟學生平日面對咁嘈的環境讀唔讀到書

0722 宏恩基督教學院
大小同能仁差唔多，感覺有少少舊式？
但係隔離聖方濟愛德小學仲大過宏恩

btw宏恩對面個美如樓樓上爆緊水管

0905 東華學院
比起其他幾間，東華明顯亮麗d，專業d
一共有20層

3樓空中花園，通風效果好正

canteen，價錢算中上 但唔知味道如何

禮堂，圖書館同課室

20樓望落去

依家為止有8分的非八大院校

0934 香港公開大學(1)
依家喺學生休息室休息緊（最下個張）
0945再行下公大裡面有咩乾坤
同埋有開canteen一陣會試食

我唔好意思就真😂加油呀

1008 香港公開大學(2)
主校園最主要的3座樓層
我見今日咁多人溫書同睇notes，估唔到...

星期日都要考試
10樓考緊的同學加油呀

最頂層空中花園，老實講有點失望
課室同埋貼心的祈禱室

睇唔到圖書館入面，但感覺其實幾細

跟着就試下ou大家樂早餐好唔好食
一陣再附食物圖同食評

早晨樓主順利呀

差唔多行左一半？

早晨出發去將軍澳啦

行埋將軍澳明愛，就剩返5間港島
時間上來講應該係行咗40%

1040 香港公開大學(3)
是日有驚喜早餐：日式烏冬·雞扒·煎蛋
先講主食烏冬，有咬口，清清甜甜幾好食唯一缺點係烏冬散得切得幾開，唔太like
雞扒外在鬆軟易咬，內裡滑嫩多汁，要讚
煎蛋就無乜野，都係熟就食得
食完喉嚨好c服

p.s.拎ou學生證先可以享有優惠價（可以平成10蚊），如果唔係就正價，例如我個碗

小心呀喂 有咩問題記得出聲
我好似知道巴打係邊個了 等陣覆你個msg 加油

多謝絲打中午除咗超熱，仲係超熱
竟然被認出來，可能我周圍行得太張揚
ou有冷水機簡直係天堂享受

1236 藍田公園

G持樓豬

1312 明愛一陣見

隔離就係HKDI
可以去埋

好但唔知有無開

1350 明愛專上學院
星期日關門乜都睇唔到

冇開架
要學生證先上到去

1359 咁我算係影下行下
我都係第一次嚟hkdi，感覺好霸氣

多謝晒咁多位巴絲的鼓勵
本身打算去完明愛就折返觀塘，然後觀塘碼頭搭船去港島，但係一來時間有限，想趁日頭行多幾間二來唔想再行多次山所以依家會搭巴士去觀塘碼頭，敬請原諒

係報能仁好似4年學費免費+送電子物品
急不及待想玩玩

謝謝

努力💪🏼

我都覺熱到唔想行

1528 觀塘公眾碼頭
1548開船港島我來了

努力中，希望2000前完成港島遊

多謝支持

1555 觀塘碼頭<>西灣河碼頭
差唔多1年無坐過船，感覺都返晒嚟

樓主繼續加油

由於發生咗d事故，我依家先碼頭開始行

你陣間要返屯門

點解咁講我唔係住屯門

珠大

不了行唔郁啦

仲有幾耐先返到馬鞍山

各位講聲最真摰的抱歉，我走不動了

本來打算點都要行晒港島先罷腳，但係感覺已經到極限，又酸又痛又辛苦真係無法子再行

我依家喺柴灣一個公園休息緊，跟住就會返屋企，btw我唔係住馬鞍山

不過大家放心，我已經計劃下兩個星期會再挑戰其他行路路線同方式呢排會加強鍛煉，希望再接再厲行埋剩低個6個院校

再次感謝大家的支持，辜負咗你地期望我都深感愧疚

第一次行路橫跨港九新界
第一次步行超過66,000步
第一次夜晚行山
第一次行路接近60km
第一次有咁多人為我打氣

唉應該再夜d，2200前應該返到

已經好勁架啦希望你瞓醒隻腳未斷多多休息

加油 下次再努力

下次準備充足d啦 夜晚五六點好行啦
太夜行 真係會行唔切
Btw 加油 期待你下次開post 行埋剩低港島果程